+++
date = "2014-04-08T09:00:00Z"
slug = "kurentzis"
title = "Курентзис"

+++

Договорились со @strangelet\_ встретиться в неком русском городе в шесть часов на центральной площади. Я приехал с утра, вышел с вокзала, погулял немного в окрестностях, осознал, что мне нужен банкомат сбербанка. Яндекс-карты указали мне на дом неподалёку. Я зашёл туда и увидел, что на первом этаже давно, судя по всему, заброшенный бар. Видимо, банкомат был на втором этаже; я направился туда. Но и там никакого банкомата не было, а стояли музыканты во главе с виолончелистом, похожим на Теодора Курентзиса, и брали деньги за вход. Я решил, что у меня есть время послушать концерт, заплатил и сел, едва не запутавшись в проводе от электровиолончели. «Приятно, что у нас такая молодая аудитория,—начал курентзис,—но вы же наверняка даже не знаете, где находитесь, это знаменитый памятник архитектуры, дом Спаткина! Его как раз недавно отреставрировали, и мы решили дать здесь концерт.»
И они заиграли, а я начал напряжённо искать вокруг себя хоть какие-то следы реставрации, но тщетно — дом был абсолютной развалиной.

